【10歲起未缺過女友】50歲黃子雄戀細7年女友似湊女 感激知己丘凱敏助返無綫

現年50歲的無綫藝員黃子雄，常在劇中飾演上等人，現實中他出身不錯，媽媽做英文圖書批發。但他強調車和樓都是自己買的，大學畢業後已沒靠媽媽。
慣了獨立，暫時沒結婚打算，他說：「之前好長那段感情（藝員女友夏竹欣）完結之後，我有拍拖，但現在無拍拖，我又覺得極之舒服，可以自己一個人在家，好放縱地看電視到早上六點，不用每日趕住接放工，然後去食飯，我覺得好輕鬆好自由。在我人生五十年當中，可能有四十年時間都在拍拖，所以有一段長時間不拍拖，我覺得好輕鬆。」
被問到有過多少女友時，他笑說：「都幾多嘅，但我每一次都是認真的。」
他表示在單親家庭長大，讓他容易跟女性相處。
「可能這是我人生的一個特點，能夠容易接近女性，不過都是以前的事，現在覺得不是太易跟新一代溝通，可能已經有代溝，新一代的女孩子會比較難溝通。」
年少時，黃子雄希望女友跟他同齡。
「讀書時都認識比較年長的師姐，我其實無特別關心年齡，反而試過認識比較年輕的，我大她七年，有少少當她爸爸的感覺，其實我好幼稚，但當時都覺得好似爸爸般教女，覺得有少少問題。現在想年齡接近些，我想相差五至十年左右，但大過我的又未必想。」
他差不多跟全部舊愛都再見亦是朋友，去年舉行生日會，亦有舊愛到賀，部分舊愛的另一半也跟他成為朋友。
「我有個前度女友的老公，有時候會搵我，話老婆發牢騷，跟住我話我跟她拍拖時，她不是這樣的，是不是你令到她變成這樣？哈哈！」
他有接近九成女友都是女性，「例如跟丘凱敏，我們經常傾談心事，陳霽平、宣萱亦認識了好多年，跟莫可欣都是非常好朋友。」
有傳他跟丘凱敏曾相戀，但他否認說：「為何常覺得我和丘凱敏拍過拖？我和丘凱敏在新城電台認識，大概九六年加入新城，大家好好朋友。不過我重返無綫十二年，其實是丘凱敏幫手，只是做個好小的動作，就是將我的資料交給一個對的人人，轉眼我就已經重返無綫。」
黃子雄重視男女平等，原來是受媽媽影響。
「媽媽教導我們要男女平等，所以在我的世界入面，我覺得不可以某些東西就男女平等，某些東西就不平等，之前我講過很多次，同另一半都要付出，這是我由細到大的觀念。」
由於有這個觀念，他相當自己不會受「港女」垂青。
「可能港女覺得最重要就是老公給錢她花，要食最好、飲最好、住靚屋，這些我沒有。但如果你想有，而我又有能力，就一齊去努力實現。同時甚麼是真愛，就是要令對方開心、舒服。」

【有記憶以來未見過父親】媽媽做英文書批發起家 黃子雄：比起有錢親戚我哋係窮人
黃子雄有挪威和蘇格蘭血統，父母都是混血兒。
「小時候爸爸媽媽已經離婚，一直都係媽媽養大我同哥哥，我經常同其他人講，好細個已經無爸爸，所以唔會知道有咩分別。小時候啲同學都會好刻薄，會問點解你無爸爸嘅？我話你曳，喺屋企俾父母打嘅時候，係咪兩個都會打你？佢話係呀，我話淨係媽媽打我咋，我會用一個比較樂觀嘅態度面對。」他說。
他對爸爸基本上認識不多，印象不深。
「好細個，仲未有思想嘅時候見過爸爸，之後都冇再見面，因為佢去咗美國，有自己嘅家庭，所以一直都冇聯絡。」
他媽媽很堅強，當年帶着兩個兒子，同時能創一番事業。
「媽媽做書籍批發，批發畀書店，但隨住internet嘅蓬勃，人開始唔買書啦，可能只會上網下載落嚟睇，行業慢慢沒落，所以早幾年媽媽就結束咗生意。媽媽本身批發英文書，教科書又有，小說例如《Harry Potter》呀，批發唔同嘅英文書。」
他強調自己出身頂多只是中上，絕非富二代。
「我真係講過很多次，自己只係中上，我哋身邊有好多有錢嘅親戚，我哋係poor cousin，即係比起佢哋，我哋係窮人，但算係比上不足、比下有餘啦，唔係非常有錢嘅人。我媽媽要工作為生，唔係唔做嘢。」

有錢佬樣

【自己擇偶慢慢降低要求】黃子雄奉勸：唔好堅持要有張擇偶清單，尤其唔再年輕嘅女士
近年有不少朋友見黃子雄仍未有家室，擔心他孤家寡人，容易陷入中年危機。
「老友豹哥（單立文）早幾年同我講，話自己當年好似我咁嘅年紀，開始覺得中年危機，好彩遇著豹嫂救咗佢，所以佢都想介紹個人救救我。」黃子雄笑說。
由三年前跟藝員女友夏竹欣分手之後，身邊好友不斷介紹女士給他認識。
「我發覺香港依家好多三十至四十歲嘅女士都好寂寞，其實每個人都有一直渴望搵到嘅嘢，每個人都有個願望清單，如果一直都搵唔到嘅時候，係咪應該將呢個清單減短呢？但係我發覺好多女士仍然堅持要有一張清單，我覺得會比較困難，尤其大家已經唔再年輕。」
他自己的擇偶條件，亦隨住歲月而調整。
「年輕時一定有清單，咪慢慢減囉，我覺得最緊要都係合眼緣，大家又覺得溝通到嘅咪嘗試吓囉。」
他從來不是瘋狂追女仔的人，「如果我覺得個女仔幾好，但佢對我完全無興趣嘅，我就唔會發動猛烈攻擊追求佢，因為會令佢覺得好煩，我唔鍾意咁樣，我需要有回應，譬如我鍾意一個人，如果嗰個人有回應，咁我就會追求啦！」
談到人生下半場，他自言較悲觀。
「坦白講，呢個可能比較灰，我覺得當你身體內某啲功能唔得嘅時候，我就唔想留喺度，離開算啦！」
不求長壽，他只求活得輕鬆自在。

細言生

【入明珠台減薪一半】買車買樓冇靠屋企 黃子雄：賺到嘅錢夠未來廿年用
入行前，於倫敦國王學院主修Food Science and Management的黃子雄，做市場推廣工作。
「由那份正職跳入明珠台，人工跌咗五成，我在明珠台第一個拍檔係吳彥祖家姐Gloria，到今時今日，都視佢為師父。我喜歡做演藝工作，寧願工作開心，咪使少啲囉，但慢慢接觸到司儀工作，我又做過電台，很多其他工作加起來，我嘅生活都唔錯，之後有一段很長嘅時間，司儀工作非常多，當時客人鍾意用男司儀，當年男司儀唔多，所以真係幾好賺嘅，但慢慢市道下跌，趨勢又轉咗用女司儀較多，我又老啦，又企硬價錢，所以我現在較少呢啲外面嘅工作。」黃子雄直言。
他視藝人為終身職業，最近在英國見過一個經理人，看看有冇機會在外地發展。
但他又有憂慮，坦言：「我知道有演員試過喺荷里活坐兩年，試過無數嘅試鏡，但最後只有兩三個工作，當然，美國市場好大，你可能拍咗一個電視廣告，都賺到一個可觀嘅數字，但我寧願喺呢度，因為我哋喺香港始終多啲機會嘛，我繼續去磨練吓，睇吓演技會唔會再好啲，先去諗其他。」
早年多外快賺，他早已靠自己買車買樓，笑稱：「其實我唔叻，我做嘅投資都係好保險，我本身唔鍾意買好多物業，總之賺到嘅錢足夠嚟緊十幾、廿年用就ok。」

他有接近九成女友都是女性

姐係巴打都有機會

好奇怪 女友唔係女性

記者都唔知寫乜鳩

一見到依句心諗

年少時，黃子雄希望女友跟他同齡。

我而家想搵姐姐拍

應該係想寫 朋

好?

又講基野野

好想幫佢賣單